\Merzlak{6}{621}
\Large

% task text
Чтобы сварить четыре порции манной каши, нужно $220$~г манной крупы,
$960$~г молока и $50$~г сахара. Сколько необходимо взять продуктов каждого вида,
чтобы сварить $18$~порций каши?
\begin{solution}
  \def\corresp{\text{ --- }}
  \def\kashaS{4\text{ порции каши}}
  \def\kashaL{18\text{ порций каши}}
  \def\krupa{\text{ г манной крупы}}
  \def\moloko{\text{ г молока}}
  \def\sahar{\text{ г сахара}}
  %
  \begin{align*}
    220\krupa &\corresp \kashaS\\
    x\krupa &\corresp \kashaL\\
    4x &= 18 \cdot 220\\
    x &= \frac{18\cdot 220}{4}\\
    x &= 990\\
    960\moloko &\corresp \kashaS\\
    y\moloko &\corresp \kashaL\\
    4y &= 18 \cdot 960\\
    y &= \frac{18\cdot 960}{4}\\
    y &= 18 \cdot 240\qquad \text{\textit{умножение в столбик}}\\
    y &= 4320\\
    50\sahar &\corresp \kashaS\\
    z\sahar &\corresp \kashaL\\
    4z &= 50\cdot 18\\
    z &= \frac{50 \cdot 18}{4}\\
    z &= 25\cdot 9\\
    z &= 225\\
  \end{align*}
\end{solution}
\begin{answer}
  $990$~г манной крупы, $4320$~г молока, $225$~г сахара.
\end{answer}

% Local Variables:
% time-stamp-start: "\\timestamp}{"
% time-stamp-end: "}"
% time-stamp-format: "%3a, %02d %3b %:y"
% End:

